<krpano>
    <set var="defaultlanguage" value="it" />
    <set var="language" value="it" />

    <languages name="it" 
               displayname="Italiano"
               btn_info="ⓘ Info"
               proj_title="Informazioni Progetto"
               proj_descr="Foto sferiche e Tour virtuale sviluppato da Giulia Tomasi."
               scene1_title="L'Adige presso Angiari (VR)"
               scene2_title="L'Adige presso Angiari (VR), sito di rilievo FMCR"
               scene3_title="Foce dell'Adige nel mare Adriatico presso Rosolina Mare (RO)"
               scene4_title="L'Adige presso Terranegra (VR)"
               scene5_title="L'Adige Tra Pastrengo e Bussolengo (VR)"
               scene6_title="L'Adige a sud di Rivalta (VR)"
               h1_t="Zucca matta (Sicyos angulatus)"
               h1_c="Pianta neofita invasiva, originaria del Nord America (Canada), a ciclo annuale e con portamento rampicante. Presenta fusti lianosi che possono raggiungere i 2–5 metri di lunghezza, dotati di viticci grazie ai quali si ancorano alla vegetazione circostante. La crescita è estremamente rapida e aggressiva: la pianta tende a ricoprire completamente la vegetazione ospite, sottraendo luce e spazio e provocandone il soffocamento. Le foglie sono alterne, ispide, con lamina cuoriforme e margine intero o debolmente dentato. La specie è monoica, cioè presenta fiori maschili e femminili separati ma sulla stessa pianta. I fiori maschili sono riuniti in racemi allungati, mentre i fiori femminili sono raccolti in capolini composti da pochi fiori. La corolla, di colore giallastro, è poco appariscente e priva di particolare valore ornamentale. La capacità di produrre numerosi semi e l’elevata adattabilità ecologica rendono questa specie particolarmente problematica dal punto di vista ambientale, soprattutto negli habitat naturali e seminaturali."
               h2_t="Distribuzione di Sicyos angulatus nel Veronese"
               h2_c="M. Lessini: recentemente censito solo lungo l’Adige presso Dolcè in loc. Molino (2022, ex sched.) e a Ossenigo in loc. S. Andrea (2024, ex sched.). Pianura: attualmente diffuso soprattutto lungo l’Adige a sud di Verona e lungo il F. Guà da Zimella verso sud (PROSSER et al., 2002); appare in espansione. Ecologia: Boschi di ripa, golene, alvei fluviali, siepi e boschetti nitrofili, della fascia planiziale. O Ovunque trovi un sostegno, con i suoi cirri ramosi, tende a formare una coltre compatta e impenetrabile che copre alberi, arbusti e ogni altro tipo di vegetazione. Primo dato: 1870. Verona, in una siepe a Campomarzo (GOIRAN, 1900 (II): 533) come Sicyos angulata"
               h3_t="Sito di rilievo fitosociologico"
               h3_c="I botanici dellla Fondazione Museo Civico di Rovereto in uno studio in collaborazione con l'Università degli studi di Siena hanno effettuato 123 rilievi fitosociologici lungo l'asta del Fiume Adige per indagare lo stato di conservazione dei boschi di ripa e l'invasione da parte delle specie esotiche lianose."
               h4_t="Foce del Fiume Adige"
               h4_c="La foce del fiume Adige si trova nel Mar Adriatico, lungo la costa veneta, in una zona di confine tra le province di Rovigo e Venezia. Qui il fiume conclude il suo lungo percorso che inizia sulle Alpi, dopo aver attraversato città importanti come Bolzano, Trento, Verona e Legnago. Arrivando al mare, l’Adige non forma un grande delta come il Po, ma sfocia con un unico sbocco, perché nel corso dei secoli il suo corso è stato fortemente controllato e modificato dall’uomo per ridurre il rischio di alluvioni.
                    L’area della foce è caratterizzata da un paesaggio molto piatto, segnato da argini, canali artificiali, valli da pesca e zone lagunari. In passato il fiume cambiava spesso percorso, causando gravi problemi alle popolazioni e alle attività agricole; per questo motivo, soprattutto a partire dalla Repubblica di Venezia, sono stati realizzati importanti lavori di bonifica e di regolazione delle acque."
               />

    <languages name="en" 
               displayname="English"
               btn_info="ⓘ Info"
               proj_title="Project Information"
               proj_descr="Spherical photos and Virtual Tour developed by Giulia Tomasi."
               scene1_title="The Adige near Angiari (VR)"
               scene2_title="The Adige near Angiari (VR), FMCR survey site"
               scene3_title="Adige river mouth in the Adriatic Sea near Rosolina Mare (RO)"
               scene4_title="The Adige near Terranegra (VR)"
               scene5_title="The Adige between Pastrengo and Bussolengo (VR)"
               scene6_title="The Adige south of Rivalta (VR)"
               h1_t="Bur Cucumber (Sicyos angulatus)"
               h1_c="Invasive neophyte plant, native to North America (Canada), with an annual life cycle and a climbing growth habit. It develops liana-like stems that can reach 2–5 meters in length, equipped with tendrils that allow the plant to cling to surrounding vegetation. Its growth is extremely rapid and aggressive: the plant tends to completely cover host vegetation, depriving it of light and space and ultimately causing smothering. The leaves are alternate, bristly, and heart-shaped, with entire or slightly toothed margins. The species is monoecious, meaning that male and female flowers are separate but borne on the same individual. Male flowers are arranged in elongated racemes, while female flowers occur in small heads consisting of few flowers. The corolla is yellowish, inconspicuous, and of little ornamental value. Its high seed production and strong ecological adaptability make this species particularly problematic from an environmental perspective, especially in natural and semi-natural habitats."
               h2_t="Distribution of Sicyos angulatus in the Verona area"
               h2_c="Mt. Lessini: recently recorded only along the Adige River near Dolcè, locality Molino (2022, former record), and at Ossenigo, locality S. Andrea (2024, former record).
                        Plain: currently widespread mainly along the Adige River south of Verona and along the Guà River from Zimella southwards (PROSSER et al., 2002); apparently expanding.
                        Ecology: Riparian woods, floodplains, riverbeds, hedgerows and nitrophilous woodlands of the lowland belt. Wherever it finds a support, with its branched tendrils it tends to form a dense and impenetrable cover that smothers trees, shrubs and all other types of vegetation.
                        First data: 1870. Verona, in a hedge at Campomarzo (GOIRAN, 1900 (II): 533) as Sicyos angulata."
              h3_t="Phytosociological survey site"
              h3_c="Botanists from the Fondazione Museo Civico di Rovereto, in a study carried out in collaboration with the University of Siena, conducted 123 phytosociological surveys along the course of the Adige River to investigate the conservation status of riparian forests and the invasion by exotic lianescent species."
              h4_t="The mouth of the Adige River"
              h4_c="The mouth of the Adige River is located in the Adriatic Sea, along the Venetian coast, in an area on the border between the provinces of Rovigo and Venice. Here the river ends its long journey, which begins in the Alps after passing through important cities such as Bolzano, Trento, Verona, and Legnago. As it reaches the sea, the Adige does not form a large delta like the Po River, but flows into the sea through a single outlet, because over the centuries its course has been heavily controlled and modified by human intervention to reduce the risk of flooding.
                    The area around the river mouth is characterized by a very flat landscape, shaped by embankments, artificial canals, fishing valleys, and lagoon areas. In the past, the river often changed its course, causing serious problems for local populations and agricultural activities; for this reason, especially starting from the time of the Republic of Venice, major land reclamation and water regulation works were carried out."
               />
</krpano>