<krpano>
    <set var="defaultlanguage" value="it" />
    <set var="language" value="it" />

    <languages name="it" 
               displayname="Italiano"
               btn_info="ⓘ Info"
               proj_title="Informazioni Progetto"
               proj_descr="Foto sferiche e Tour virtuale sviluppato da Giulia Tomasi."
               scene1_title="L'Adige presso Angiari (VR)"
               scene2_title="L'Adige presso Angiari (VR), sito di rilievo FMCR"
               scene3_title="Foce dell'Adige nel mare Adriatico presso Rosolina Mare (RO)"
               scene4_title="L'Adige presso Terranegra (VR)"
               scene5_title="L'Adige Tra Pastrengo e Bussolengo (VR)"
               scene6_title="L'Adige a sud di Rivalta (VR)"
               h1_t="Zucca matta (Sicyos angulatus)"
               h1_c="Pianta neofita invasiva, originaria del Nord America (Canada), a ciclo annuale e con portamento rampicante. Presenta fusti lianosi che possono raggiungere i 2–5 metri di lunghezza, dotati di viticci grazie ai quali si ancorano alla vegetazione circostante. La crescita è estremamente rapida e aggressiva: la pianta tende a ricoprire completamente la vegetazione ospite, sottraendo luce e spazio e provocandone il soffocamento. Le foglie sono alterne, ispide, con lamina cuoriforme e margine intero o debolmente dentato. La specie è monoica, cioè presenta fiori maschili e femminili separati ma sulla stessa pianta. I fiori maschili sono riuniti in racemi allungati, mentre i fiori femminili sono raccolti in capolini composti da pochi fiori. La corolla, di colore giallastro, è poco appariscente e priva di particolare valore ornamentale. La capacità di produrre numerosi semi e l’elevata adattabilità ecologica rendono questa specie particolarmente problematica dal punto di vista ambientale, soprattutto negli habitat naturali e seminaturali."
               />

    <languages name="en" 
               displayname="English"
               btn_info="ⓘ Info"
               proj_title="Project Information"
               proj_descr="Spherical photos and Virtual Tour developed by Giulia Tomasi."
               scene1_title="The Adige near Angiari (VR)"
               scene2_title="The Adige near Angiari (VR), FMCR survey site"
               scene3_title="Adige river mouth in the Adriatic Sea near Rosolina Mare (RO)"
               scene4_title="The Adige near Terranegra (VR)"
               scene5_title="The Adige between Pastrengo and Bussolengo (VR)"
               scene6_title="The Adige south of Rivalta (VR)"
               h1_t="Bur Cucumber (Sicyos angulatus)"
               h1_c="Invasive neophyte plant, native to North America (Canada), with an annual life cycle and a climbing growth habit. It develops liana-like stems that can reach 2–5 meters in length, equipped with tendrils that allow the plant to cling to surrounding vegetation. Its growth is extremely rapid and aggressive: the plant tends to completely cover host vegetation, depriving it of light and space and ultimately causing smothering. The leaves are alternate, bristly, and heart-shaped, with entire or slightly toothed margins. The species is monoecious, meaning that male and female flowers are separate but borne on the same individual. Male flowers are arranged in elongated racemes, while female flowers occur in small heads consisting of few flowers. The corolla is yellowish, inconspicuous, and of little ornamental value. Its high seed production and strong ecological adaptability make this species particularly problematic from an environmental perspective, especially in natural and semi-natural habitats."
               />
</krpano>